const quizQuestions = {
    "response_code": 0,
    "results": [
        {
            "type": "multiple",
            "difficulty": "easy",
            "category": "Ogólne Wiadomości",
            "question": "Kto wynalazł pierwszą w historii tabliczkę czekolady, w 1847 roku?",
            "correct_answer": "Joseph Fry",
            "incorrect_answers": [
                "Andrew Johnson",
                "John Cadbury",
                "John Tyler"
            ]
        },
        {
            "type": "multiple",
            "difficulty": "easy",
            "category": "Ogólne Wiadomości",
            "question": "Do jakich linii lotniczych należał samolot, który rozbił się u wybrzeży Nowej Szkocji w 1998 roku?",
            "correct_answer": "Swiss Air",
            "incorrect_answers": [
                "Air France",
                "British Airways",
                "TWA"
            ]
        },
        {
            "type": "boolean",
            "difficulty": "medium",
            "category": "Ogólne Wiadomości",
            "question": "Brytyjska organizacja CAMRA oznacza Kampanię na rzecz Prawdziwego Piwa.",
            "correct_answer": "Prawda",
            "incorrect_answers": [
                "Fałsz"
            ]
        },
        {
            "type": "multiple",
            "difficulty": "easy",
            "category": "Ogólne Wiadomości",
            "question": "Która generacja gier z serii Pokemon zadebiutowała z typem 'fairy'?",
            "correct_answer": "6.",
            "incorrect_answers": [
                "2.",
                "7.",
                "4."
            ]
        },
        {
            "type": "multiple",
            "difficulty": "medium",
            "category": "Ogólne Wiadomości",
            "question": "W którą stronę patrzy Statua Wolności?",
            "correct_answer": "Na południowy wschód",
            "incorrect_answers": [
                "Na południowy zachód",
                "Na północny zachód",
                "Na północny wschód"
            ]
        },
        {
            "type": "multiple",
            "difficulty": "easy",
            "category": "Ogólne Wiadomości",
            "question": "Która linia metra w Londynie była pierwszą, która została zbudowana?",
            "correct_answer": "Linia Metropolitan",
            "incorrect_answers": [
                "Linia Circle",
                "Linia Bakerloo",
                "Linia Victoria"
            ]
        },
        {
            "type": "multiple",
            "difficulty": "hard",
            "category": "Ogólne Wiadomości",
            "question": "Sciophobia to strach przed czym?",
            "correct_answer": "Cieniami",
            "incorrect_answers": [
                "Jedzeniem",
                "Jasnymi światłami",
                "Transportem"
            ]
        },
        {
            "type": "boolean",
            "difficulty": "medium",
            "category": "Ogólne Wiadomości",
            "question": "Średnia kobieta jest o 5 cali / 13 centymetrów niższa od średniego mężczyzny.",
            "correct_answer": "Prawda",
            "incorrect_answers": [
                "Fałsz"
            ]
        },
        {
            "type": "multiple",
            "difficulty": "hard",
            "category": "Ogólne Wiadomości",
            "question": "De Eemhof, Port Zelande i Het Heijderbos to wille wakacyjne należące do jakiej firmy?",
            "correct_answer": "Center Parcs",
            "incorrect_answers": [
                "Yelloh Village",
                "Keycamp",
                "Villa Plus"
            ]
        },
        {
            "type": "multiple",
            "difficulty": "easy",
            "category": "Ogólne Wiadomości",
            "question": "W dawnych czasach, co dżentelmen trzymał w kieszeni zegarkowej?",
            "correct_answer": "Zegarek",
            "incorrect_answers": [
                "Pieniądze",
                "Klucze",
                "Notes"
            ]
        },
        {
            "type": "multiple",
            "difficulty": "easy",
            "category": "Ogólne Wiadomości",
            "question": "Według Sherlocka Holmesa, 'Jeśli wykluczy się niemożliwe, to co pozostaje, jakkolwiek nieprawdopodobne, musi być...'",
            "correct_answer": "Prawdą",
            "incorrect_answers": [
                "Odpowiedzią",
                "Przyczyną",
                "Źródłem"
            ]
        },
        {
            "type": "multiple",
            "difficulty": "easy",
            "category": "Ogólne Wiadomości",
            "question": "Kto jest autorem książki Jurassic Park?",
            "correct_answer": "Michael Crichton",
            "incorrect_answers": [
                "Peter Benchley",
                "Chuck Paluhniuk",
                "Irvine Welsh"
            ]
        },
        {
            "type": "multiple",
            "difficulty": "medium",
            "category": "Ogólne Wiadomości",
            "question": "W 2013 roku ile pieniędzy stracono na nigeryjskie oszustwa?",
            "correct_answer": "$12,7 miliarda",
            "incorrect_answers": [
                "$95 milionów",
                "$956 milionów",
                "$2,7 miliarda"
            ]
        },
        {
            "type": "multiple",
            "difficulty": "medium",
            "category": "Ogólne Wiadomości",
            "question": "Co hiszpańska wspólnota autonomiczna Katalonia zbanowała w 2010 roku, co zaczęło obowiązywać w 2012 roku?",
            "correct_answer": "Walki byków",
            "incorrect_answers": [
                "Fiestas",
                "Flamenco",
                "Mariachi"
            ]
        },
        {
            "type": "multiple",
            "difficulty": "medium",
            "category": "Ogólne Wiadomości",
            "question": "Który niezbędny dodatek znany jest również jako japoński chrzan?",
            "correct_answer": "Wasabi",
            "incorrect_answers": [
                "Mentsuyu",
                "Karashi",
                "Ponzu"
            ]
        },        {
            "type": "multiple",
            "difficulty": "easy",
            "category": "Ogólne Wiadomości",
            "question": "Który pierwiastek chemiczny, o numerze 11 w układzie okresowym, ma symbol Na?",
            "correct_answer": "Sód",
            "incorrect_answers": [
                "Węgiel",
                "Ołów",
                "Azot"
            ]
        },
        {
            "type": "multiple",
            "difficulty": "easy",
            "category": "Ogólne Wiadomości",
            "question": "Jaka jest nazwa firmy w filmie Śmiertelna broń?",
            "correct_answer": "Firma",
            "incorrect_answers": [
                "Planet Scrap Co.",
                "Roboty Śmierci",
                "Spedycja Gordian"
            ]
        },
        {
            "type": "multiple",
            "difficulty": "easy",
            "category": "Ogólne Wiadomości",
            "question": "Terry Gilliam był animatorem pracującym z jaką brytyjską grupą komediową?",
            "correct_answer": "Monty Python",
            "incorrect_answers": [
                "The Goodies",
                "The League of Gentlemen",
                "The Penny Dreadfuls"
            ]
        },
        {
            "type": "multiple",
            "difficulty": "hard",
            "category": "Ogólne Wiadomości",
            "question": "Który z następujących brytyjskich monarchów nigdy nie pojawił się na obiegu brytyjskiego funta szterlinga?",
            "correct_answer": "Edward VIII",
            "incorrect_answers": [
                "Wiktoria",
                "Jerzy VI",
                "Karol II"
            ]
        },
        {
            "type": "multiple",
            "difficulty": "easy",
            "category": "Ogólne Wiadomości",
            "question": "Który z poniższych prezydentów nie jest na Górze Rushmore?",
            "correct_answer": "John F. Kennedy",
            "incorrect_answers": [
                "Theodore Roosevelt",
                "Abraham Lincoln",
                "Thomas Jefferson"
            ]
        },
        {
            "type": "multiple",
            "difficulty": "hard",
            "category": "Ogólne Wiadomości",
            "question": "Słowo 'abulia' oznacza które z następujących?",
            "correct_answer": "Niezdolność do podejmowania decyzji",
            "incorrect_answers": [
                "Niezdolność do wstawania",
                "Niezdolność do skupiania się na czymś",
                "Gorączkowe pragnienie rozerwania ubrań"
            ]
        },
        {
            "type": "multiple",
            "difficulty": "easy",
            "category": "Ogólne Wiadomości",
            "question": "Gdzie znajduje się stacja kolejowa 'Llanfair­pwllgwyngyll­gogery­chwyrn­drobwll­llan­tysilio­gogo­goch'?",
            "correct_answer": "Walia",
            "incorrect_answers": [
                "Mołdawia",
                "Republika Czeska",
                "Dania"
            ]
        },
        {
            "type": "boolean",
            "difficulty": "medium",
            "category": "Ogólne Wiadomości",
            "question": "Bakłażan to warzywo.",
            "correct_answer": "Fałsz",
            "incorrect_answers": [
                "Prawda"
            ]
        },
        {
            "type": "boolean",
            "difficulty": "medium",
            "category": "Ogólne Wiadomości",
            "question": "Siedzenie przez więcej niż trzy godziny dziennie może skrócić życie o dwa lata.",
            "correct_answer": "Prawda",
            "incorrect_answers": [
                "Fałsz"
            ]
        },
        {
            "type": "multiple",
            "difficulty": "medium",
            "category": "Ogólne Wiadomości",
            "question": "Kiedy Deklaracja Niepodległości została zatwierdzona przez Drugi Kongres Kontynentalny?",
            "correct_answer": "4 lipca 1776",
            "incorrect_answers": [
                "4 maja 1776",
                "4 czerwca 1776",
                "2 lipca 1776"
            ]
        },
        {
            "type": "multiple",
            "difficulty": "medium",
            "category": "Ogólne Wiadomości",
            "question": "Jakie zromanizowane japońskie słowo oznacza 'uniwersytet'?",
            "correct_answer": "Daigaku",
            "incorrect_answers": [
                "Toshokan",
                "Jimusho",
                "Shokudou"
            ]
        },
        {
            "type": "multiple",
            "difficulty": "medium",
            "category": "Ogólne Wiadomości",
            "question": "Kiedy po raz pierwszy zostało wprowadzone Hubba Bubba?",
            "correct_answer": "1979",
            "incorrect_answers": [
                "1984",
                "1972",
                "1980"
            ]
        },
        {
            "type": "multiple",
            "difficulty": "hard",
            "category": "Ogólne Wiadomości",
            "question": "Ile nut jest na standardowym wielkim pianinie?",
            "correct_answer": "88",
            "incorrect_answers": [
                "98",
                "108",
                "78"
            ]
        },
        {
            "type": "boolean",
            "difficulty": "hard",
            "category": "Ogólne Wiadomości",
            "question": "W językach skandynawskich litera 'Å' oznacza rzekę.",
            "correct_answer": "Prawda",
            "incorrect_answers": [
                "Fałsz"
            ]
        },
        {
            "type": "boolean",
            "difficulty": "easy",
            "category": "Ogólne Wiadomości",
            "question": "Dihydrogen Monoxide to niebezpieczna substancja chemiczna.",
            "correct_answer": "Fałsz",
            "incorrect_answers": [
                "Prawda"
            ]
        },
        {
            "type": "multiple",
            "difficulty": "hard",
            "category": "Ogólne Wiadomości",
            "question": "Który z poniższych nie jest innym określeniem na bakłażana?",
            "correct_answer": "Potimarron",
            "incorrect_answers": [
                "Brinjal",
                "Guinea Squash",
                "Melongene"
            ]
        },
        {
            "type": "multiple",
            "difficulty": "easy",
            "category": "Ogólne Wiadomości",
            "question": "Która z poniższych uczelni nie jest Uniwersytetem Ligi Przyszłości?",
            "correct_answer": "Stanford",
            "incorrect_answers": [
                "Uniwersytet Pensylwanii",
                "Harvard",
                "Princeton"
            ]
        },
        {
            "type": "multiple",
            "difficulty": "medium",
            "category": "Ogólne Wiadomości",
            "question": "Jaka litera jest ostatnią w greckim alfabecie?",
            "correct_answer": "Omega",
            "incorrect_answers": [
                "Mu",
                "Epsilon",
                "Kappa"
            ]
        },
        {
            "type": "multiple",
            "difficulty": "hard",
            "category": "Ogólne Wiadomości",
            "question": "Jaki wyraz jest najczęściej używanym rzeczownikiem w języku angielskim?",
            "correct_answer": "Czas",
            "incorrect_answers": [
                "Dom",
                "Woda",
                "Człowiek"
            ]
        },
        {
            "type": "multiple",
            "difficulty": "easy",
            "category": "Ogólne Wiadomości",
            "question": "Jaka planeta jest najbliższa słońcu w naszym układzie słonecznym?",
            "correct_answer": "Merkury",
            "incorrect_answers": [
                "Mars",
                "Jowisz",
                "Ziemia"
            ]
        },
        {
            "type": "multiple",
            "difficulty": "easy",
            "category": "Ogólne Wiadomości",
            "question": "Kto jest najmłodszą osobą, która otrzymała Nagrodę Nobla?",
            "correct_answer": "Malala Yousafzai",
            "incorrect_answers": [
                "Lawrence Bragg",
                "Werner Heisenberg",
                "Yasser Arafat"
            ]
        },
        {
            "type": "multiple",
            "difficulty": "easy",
            "category": "Ogólne Wiadomości",
            "question": "Który z poniższych prezydentów amerykańskich widnieje na banknocie o nominale jednego dolara?",
            "correct_answer": "George Washington",
            "incorrect_answers": [
                "Thomas Jefferson",
                "Abraham Lincoln",
                "Benjamin Franklin"
            ]
        },
        {
            "type": "multiple",
            "difficulty": "medium",
            "category": "Ogólne Wiadomości",
            "question": "Jaki kraj odnotował rekordową liczbę 315 milionów wyborców w wyborach przeprowadzonych 20 maja 1991 roku?",
            "correct_answer": "Indie",
            "incorrect_answers": [
                "Stany Zjednoczone",
                "Związek Radziecki",
                "Polska"
            ]
        }
    ]
}

export default quizQuestions;